謝霆鋒打戲「砍到見白骨」送醫知可能截肢：最後一針我自己縫 |

藝人謝霆鋒不但影歌雙棲，近年也近攻主持界大展廚藝，不過出道22年，他先前曾在節目上坦承，最讓他難忘的，還是17歲初入行、拍攝《新古惑仔之少年激鬥篇》時，拍了一場打戲，他當下就知道傷得不輕，腳上的白鞋已經被血染紅，但還是決定繼續拍，5小時送醫後，卻被醫生淡淡地宣告，有感染風險就會截肢。

謝霆鋒先前曾在節目《鋒味前奏》中提到，17歲剛入行沒多久，接拍首部電影《新古惑仔之少年激鬥篇》，當時拍攝一場砍人戲碼時，意外傷了腳，白色鞋子已經被血染成了紅色，卻堅持拍完才要治療，只能先請一旁工作人員幫他清洗傷口，「洗完傷口，其實已經見到白色的骨。」接著用大力膠帶用力綑實，直到血不再滲出，「5個多小時後就入了醫院。」

後來急診送醫後，謝霆鋒聽到醫生說：「帥哥，我們為你縫針，不代表你身體沒有破傷風菌。如果有的話，我們要幫你截一隻腳，不然會有生命危險。」正常人聽到大概都嚇死了，但年輕氣盛的他反而充滿好奇，「縫到最後一針，我對醫生說，我什麼都試過，就是沒試過縫針，要醫生讓我自己縫。哈！他看了看我，又看了看我的腳，覺得我沒救了！」

他知道,哭是沒有用的

白色係脂肪定筋呀 好心你讀多啲書啦

利申 科大grad

沒有嘗試過的人生

一個十分專業既演員

骨黎

利申 二十年骨科醫生

篇潮文比人笑左咁多年 原來係真

佢忽上腦潮文當自己真係經歷過？

篇文好似睇過又好似未睇過

精黎

利申 三十年汁男

真係骨

利申 黃泉果實能力者

成袋血去左邊

🇩🇪骨科？

倒出五袋血

佢老豆依家重有冇得打丫嗱?

比曾江打就有份

新嘢嚟 好似係

繼續吹

屌
原來唔係潮文嗰篇黎

根本就係

好尷尬

沒試過的 我都想試試

有冇睇國産零零柒架
黑色係孖筋
白色係骨
銀色就係子彈

謝霆鋒為父還債，所以17歲出道，開始了自己的演藝生涯。霆鋒拍第一部片子《古惑仔》系列電影時，他和300多人打打殺殺，因為太過入戲，他不小心踢到了廢鋼鐵，腳立即受傷，血如泉湧。

導演立刻喊停，要送他去醫院。他知道，這一去醫院，勢必要換人，那他的「星途」也許從此就斷了。

於是，17歲的他對導演說：

「找來300多人不容易，耽誤一天就是好多錢，我能堅持。」

於是，他將酒精直接倒在傷口上，再將膠袋包著腳，穿上鞋子繼續拍攝。換了四個膠袋，倒出四袋血，戲拍完時，他幾乎暈倒。

送到醫院，醫生說，再遲來一點，人就玩完了，而且，極有可能得到破傷風。在給他縫針之前，醫生讓他簽生死狀。在醫生給他縫針時，謝霆鋒就那麼看著，不喊、不叫、不哭，沒有打麻醉針，就那樣一針一針地縫著。

一個17歲的少年，知道自己面對的是怎樣的人生。

他知道，哭是沒有用的。

最後一針，霆鋒對醫生說：「我來縫！」

醫生看著他，他居然笑了︰

「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」

這句話多麼豪邁，在場的人震驚了。

因為醫生說，如果熬不過去，他也只有四天的生命了，所以，他願意嘗試生命中不曾嘗試的痛，他要給自己縫一針。

從給自己縫針那一天開始，他知道，所有的明天全要靠自己。

後來，他一直努力，不停地得獎，

終於成為第三十屆香港金像獎的影帝。

想成功，靠自己。

有機會，搏到盡爭取，並且堅持下去！

忠告 拎彈頭時請勿扯旗 否則會阻擋醫生視線

停瘋

少左四袋血送上腦 唔怪得而家傻傻地

瘋的我像個惡夢 偏偏你在對我供奉

大佬呀，講還講都要講得合理呀

係咪篇文成日出現係咁loop搞到佢自己都以為發生過啊？

真係佢自己講定又係妓者上黎偷文

真係佢講架

應該係真，如果無比人打親個腦，唔會咁講野

究竟係真定係潮文黎
我好亂呀

冒充醫生犯法

我什麼都試過，就是沒試過縫針...

帶帽試過, 做後父試過...
hehe 做 1 試過未 ? 做 0 呢 ?

好撚rock

唔係四袋咩？醫生話再遲黎極有可能得到破傷風

證明有上開家政堂

以為佢自己駁番
渣 ga

又嚟

其實霆鋒 本人真係癲過個龍心 好多

屌你有新版

沒有嘗試過的人生
我都想嘗試一下

一個就上網亂up野 一個就思覺失調 潮文當真事
打和啦

希哥

檸檬又幾幽默

我來縫！！！！！！！

如果真係用牛皮膠痴實止血
去到醫院拆嗰下應該痛到暈左

潮文係真？

血如泉湧呢四隻字呢?

搵人拉佢入青山
佢痴左線

其實佢係龍心咋掛

其實本身件事係真
有人膠化左件事
又改下第個名落去
變到潮文咁款d人就以為件事吹出黎

屌都唔知係咪...

堅定流呀屌

笑撚死我

你做乜鳩姐
想搵位懶醒都唔好咁亂黎啦 好柒啊

點解當日炒車撞唔死佢，橫掂咩都要試！

我地鋒神係永垂不死架

意思係未試過自己落手

可能就係當日炒車冚親個頭 搞到而家咁

我地而家見到既lemon，其實係龍心黎

用腳開指紋鎖，用燙斗燙頭髮，磨鐵粉加落送
全部都唔係傻既人做唔出

真正嘅曼德拉效應

我就唔撚信啦，見埋骨都仲拍到打鬥戲
人類好脆弱嘅咋，你估真係拍緊戲咩

有無人有link睇得返條片

Know play

醫生 有嘢想問你

他一直在玩命

因為呢單野我細心睇番少年古惑仔 如果佢真係整到鼎再拍個場戲可以咁能好身手 真心服能左佢